乜而家啲中小學生真係周街講蝗語？

本來都唔信有咁誇張
有乜可能無啦啦呢幾年周街滿口蝗語
當年佔中個陣都冇聽過呢啲野
但係
睇完個條乜撚ielts補習老師問路條片
原來真係有咁誇張
啲中/小學蝗一開口就係支那話

屌你老母呢到香港喎

啲蝗語自然到native speaker咁
點解香港學生被人問路第一反應係會講蝗語！？
你班智障打靶仔識唔識講廣東話？
仲要柒到啲基本英文都唔識例如canada

睇到真係好心痛
點解會變成咁 接受唔到 真係接受唔到
我完全唔敢想像五年後既香港會變成點

距離香港市真的不遠了。。

國際大都會喎
笑撚左

我強烈要求全港中小學每日早讀
至少播一次我地香港國歌

笑撚埋右

學肥屍

點解會咁架

呢d野唔係人為既..

點樣係幾年內搞到啲中小學生講哂普通話。。

係咁㗎啦 啲大陸仔落嚟香港讀書嘛

以前讀書都會有架 但啲大陸仔大陸妹都係會講廣東話架喎

以前香港邊有咁撚多大陸人 依家大陸人仲多過香港人 去到邊都有普通話 咁佢地緊係講返普通話啦

真係不用分得那麼細了。。。
呢到係香港。。。請講普通話。。

怪d小學生都on9
佢地教育環境造成你走去怪個被害者

姐係而家啲小學老師用普通話教書？全科？認真？

見住尐中學生著住香港校服講蝗語真係好恐怖 我聽到毛管棟

真係唔知佢地做乜春
好啦就算普教中
都冇可能出左學校/講野傾計都用緊普通話下話
又唔見有英文堂咁耐 個個啲英文好好放學又用英文講野

全唔全科都唔係重點
一早灌輸晒佢地係中國人講普通話好正常個思想
用英文教全科唔通你日常生活就會用英文咩
普教中只係面個浸咋

所以我都係到諗普教中應該唔係重點
我90後讀書個陣都有普教中過啦
但唔會有人落堂後仲講緊普通話囉
到底點解會咁。。。

喺街到見到真係好想衝過去講你哋點解唔講廣東話 但係驚俾人當痴線 港島international school嗰班講英文就話望落高級尐啫 蝗語 真係好嘔心 唔著校服真係以為係蝗嚟 定其實係腥香港人

Inti. School都講普通話！？
唔撚係掛

聽過話老豆老母講廣東話但細路講蝗語

有撚病

冇呀 嗰班就全英文 可能多鬼仔鬼妹做friend
唔通係因為腥香港人多所以要講蝗語就佢哋？ 屌好嘔心呀蝗語真係唔想聽到

日經扎醒post
好訓返落床喇

痴撚線 利申長期唔係香港
我想像唔到點樣啲學生周街講蝗語
幾年前聽都冇聽過喎。。。
有冇變得咁快

想喊

而家有咩誘因可以令到腥香港人學廣東話
以前智能電話出現前後真係好大分別
論排擠 人地人仲多過你 又政治正確

論娛樂
特別係強國啲電視台
成個節目放上youtube
拎住部電話唔洗裝乜鳩多餘app
又唔洗申請會員
講緊你呀tvb

睇住23條立法

我之前都出過post講呢個問題
啲人仲話可以靠樣分到
仲以為我係大陸仔唔識分

事實上好多睇落係香港人
都講緊蝗語 用緊wechat
仲要係後生仔

你唔比人地係台灣人咩

試下行轉上水，一大堆著校服嘅講蝗語
有次係7仔見到兩個小學生，個肥蝗仔教個細細粒嘅同學講普通話粗口...
講黎講去都係“操” “操你媽” “操你媽B"

死賤種蝗狗死返上去啦 屌哂你地全家

整你段片條友已經叫DAVID HUANG

寧願睇亞視都唔會睇大陸綜藝

有啲一出聲有鄉音
上堂會講上課

台你老母

你應該一巴煎埋去 我屌你老母！咁樣

台灣腔同大陸腔勁撚唔同一聽就聽得出
字眼都唔同
咱們 我們

台灣人, 咁都比你兜到, 不如係新加坡人啦

我就咁打獅子山下咋

一早係咁啦
後知後覺

坡仔坡妹會講英文多啲

唔係香港囉都話

你問下佢地平時做乜? 睇既係大陸網劇, 垃圾直播, 玩既又係山寨心遊 吃哂雞咁, 聽既係強國音樂, 自然左一句wo 巢,右一句666

真心 唔係講反話
就算唔睇港產片/聽廣東歌
其實都一定要睇TVB劇
咁起碼兩害取其輕
睇TVB都好過睇大陸嘢
但而家班細路覺得TVB柒真係無計

駁唔到呀
完全係開都唔會想開黎睇 點解佢地會想開出黎玩。。

我睇左三次都唔明你講咩
一定要睇大台 但睇大台又好過睇大陸劇 又覺得大台柒
姐係點

茶記會唔會聽唔明 屌番班00後

茶走

仲要啲學生家教差左好多
完全冇禮貌
啲大陸父母縱到啲大陸仔打橫嚟行
跟住啲本地細路群埋佢地一齊玩
學埋哂啲衰野

逼佢地睇下呀雞啦屌

唉 不知不覺入侵曬 香港大90後真係最後一代香港人

見一獲打一獲呀屌佢老母閪

99打後一係崇泡一係崇蝗
係咪痴撚線

泡都算 但明明就係抄以前港星 成班垃圾明星歌都唔識唱
韓文又勁撚難聽
啲呀婆呀叔又無禮貌成個大陸咁
係講泡文既大陸

屌 蝗真係諗唔撚明 有咩好崇

利申 反韓大使
啲韓post不是我開

你反韓大使 不過比你揀就得韓同支那 你揀咩 我就揀韓日都唔撚揀支那

咁真係韓。。。一舊屎同兩舊屎既分別。。

屎味咖哩同咖哩味屎 我揀韓都唔要食真屎

大陸有冇一樣野唔係抄韓？
乜撚野好聲音 呢排又乜101
日撚日fb都見到 煩撚過閪
最好笑係咩 係啲韓撚會去捧翻版場去做勢

做咩姐

封，fb邊個貼大陸野封
我連老表都撚曬

有時路經路德圍附近幾間學校
返學時間聽親啲家長學生都係講蝗話

我真係未親身聽過 好撚震撼。。。

好撚多人repost d濕9新聞講蝗人
好撚煩 萌萌噠 萌佢老母西噠佢老母西

上次我見到嘅中學生係講鄉下話

用支那潮語都封

屌 呢個笑到仆街

G持

書面語係我底線

日撚日一百五十隻支那狗

痴撚線 對00後已死心
90後係最後一代真香港人
要好好珍惜90後啊大家
利申 90後

落樓下茶記食飯
成枱支那學生妹講支那話

你試下係放學時間行下附近小學
你就知咩事

個啲捲脷聲真係聽到我忟